<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>static on Vince</title><link>https://i.vince.pub/tags/static/</link><description>Recent content in static on Vince</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://i.vince.pub/tags/static/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>对主站和博客的一些思考</title><link>https://i.vince.pub/p/blog-thinking/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://i.vince.pub/p/blog-thinking/</guid><description>对文字的思考 在很久以前，我也算半个文章工作者了，只不过是业余的。我在 Remix OS 论坛和智友（安智）论坛当过一段时间的版主，做的比较多的还是教程类和评测类的帖子，但是我的拍照水平太差和无钱购置摄影设备，导致评测写的非常烂。有一次体脂秤的评测，某版主就来和我说，做评测不是和写说明书一样的东西，建议回炉。我思考了一下，评测评测，就是点评和测试，我认为在完成以上内容的基础上，对产品的的功能做一些科普并不是一件坏事。这件事也是导致我退出那个论坛的一个导火索，他们眼中所谓高质量的评测就是好图和使劲夸产品，其实就是恰饭了。
到现在，我觉得泛普类视频是现在受众程度比较高的一类视频了。毕竟现在大家都心知肚明，所谓的评测其实就是个笑话。简单的说，基于这种模式，厂商提供设备送测，不可能是来“找骂”的吧。到后来，也和朋友一起运营过公众号表哥说，主打可穿戴类的评测和新闻，后来因为水平有限和可穿戴市场的萎缩，也不了了之了。我认为我和文字还是有一些缘分的，帖子和公众号文章再到现在的博客，算是一种懒惰的坚持。
选择的平台 几年前，还在论坛时代，我们的写作大部分都基于论坛下，这也是 Discuz 最火的那段时间了。现在自建博客可以说是越来越多了，自建博客对于大多数人来说，还是一种展示的媒介，无论是对日后找工作的帮助还是个人能力的展示，这都是一种趋势。在访客量极低的情况下，自建博客作为我们的垃圾桶和锻炼的平台。趋向于分享类，我觉得在小有名气之前，还是需要选择一个更大的平台，比较还可以带来一些收益。
对博客的思考 在经历了两个论坛都 GG 的情况下，我的所有帖子之前自己也没用备份，这对于我来说是巨大的损失，这些帖子不仅见证了我的成长，也是我对以前的一些回忆吧。这样，自建博客就变得非常有必要了。以及以后我会将博文内容备份在 Github 上，这样理论上就永不遗失了。
对于毫无名气的博客来说，每天能有10个 IP 就已经不错了，我认为在此阶段下，写博客的关键不是在于访问量，而是鞭策自己，无论阅读数与否，写好才有人看，也为自己添加一份阅历。
TO DO 图片储存规范化 Banner 配图 持续写作 文章规范化</description></item><item><title>常见静态网站托管平台使用及多节点部署方案</title><link>https://i.vince.pub/p/hexo-static/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://i.vince.pub/p/hexo-static/</guid><description>前言 对于 Hexo 来说，我们使用它来部署博客是因为无后端运维和高速渲染页面等优点。选择一个合适的托管平台对于博客来说十分重要，可以免费使用且稳定高速的平台是不存在的，我们总是需要做出妥协。我使用了 Github Pages、Coding Pages、Gitee Pages、Netlify 和 Vercel 来部署博客，以下为我的使用报告。
常见托管平台 节点
Github Pages 使用体验：可以与仓库无缝对接，高效部署，但是没用设置国内节点，在国内访问速度较慢，作为一个海外节点还是非常不错的。相对而言，使用 jsdelivr 来加速网站相关文件可以满足基本使用。查看 Github Status，Pages 服务会出现偶尔挂掉的情况，但多数仓库文档、演示等都选择了 Github Pages 服务。
使用及扩展：提供二级域名，支持域名绑定及免费 SSL 证书。网站内容与仓库保存一致，自动推送。通过使用 Github Actions 具有较强扩展性。
Netlify 使用体验：Netlify 的节点设置在海外，但 Netlify 的服务速度尚可，国内部分地区可以到达高速服务。在使用 CDN 的情况下，把网站部署在 Netlify 是可以比较好的选择。Vuejs 和 Hexo 的官网都部署在 Netlify 上，其稳定性可想而知。Netlify 虽然拥有付费功能，但是基本上我们需要使用到的服务都免费。
使用及扩展：提供二级域名，支持域名绑定及免费 SSL 证书。Netlify 支持 Github 或者 Gitlab 等账号登录，如果仓库已经是静态网站文件，每次 Push 到仓库 Netlify 都会自动部署。支持 Build Command，源文件也可以通过提供的环境自动编译或渲染，类似于一款 CI，与 Github Pages 功能相近。
Vercel 使用体验：Vercel 的体验情况总体和 Netlify 相近，节点设置在海外，访问速度尚可。前身是 now.</description></item></channel></rss>